%VARIABLES -> You can customize them there
\newcommand{\name}{Hans Peter}
\newcommand{\titel}{Automatische Automatisiereung von Automaten}
\newcommand{\untertitel}{Sind wir etwa ersetzbar?}
\newcommand{\studiengang}{GD1011}
\newcommand{\ort}{M\"unchen}
\newcommand{\mdhlogo}{logo.png}
\newcommand{\schriftart}{ascii}
\newcommand{\betreuereins}{Listiger Lurch}
\newcommand{\betreuerzwei}{Gammeliger Gustav}
\newcommand{\betreuerdrei}{Horny Hannes}
\newcommand{\literatur}{Literatur.bib}

%END VARIABLES


\documentclass[12pt, a4paper, twoside]{scrartcl}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[english, ngerman]{babel}
\usepackage[pdftex]{graphicx}
\usepackage[onehalfspacing]{setspace}
\usepackage[a4paper, left=2.5cm, right=3.5cm, top=2.5cm]{geometry}
\usepackage{csquotes}
\usepackage{colortbl}

% To use ISO 690 style, you have to download the package from:
% https://github.com/michal-h21/biblatex-iso690
% Unzip to your "texmf" dir -> Run command "kpsewhich -var-value TEXMFHOME"
% Use LaTeX dir structure: "path/to/texmf/tex/latex/biblatex-iso690"
% Configure your LaTeX editor to use "biber" instead of "bibtex"
% NOTE: To remove commas for \textcite, edit iso-authoryear.cbx and
% remove \addcomma at line 15

% Use BibLaTeX with ISO 690 (author + year)  and add bibliography, also limits cite names
\usepackage[
	backend=biber,
	style=iso-authoryear,
	maxcitenames=1,
	mincitenames=1,
	babel=other,
	sortlocale=en_EN,
	bibencoding=UTF8
]{biblatex}

% Change urldate format to DD.MM.YYYY
\DeclareFieldFormat{urldate}{\printfield{urlday}\adddot\printfield{urlmonth}\adddot\printfield{urlyear}}
% Only print surname at citations
\DeclareNameFormat{labelname}{#1}

\addbibresource{\literatur}

% Use package to avoid
% LaTeX Font Warning: Font shape `T1/cmss/b/n' undefined 
% Hint from http://www.latex-community.org/forum/viewtopic.php?f=48&t=10867
\usepackage{lmodern}
\usepackage{\schriftart}

% Use \layout for debug purposes
\usepackage{layout}
\usepackage{blindtext}

%Für Code Snippets
\usepackage{color, listings}

% C#-Snippets format
\lstset{language=[Sharp]C, captionpos=b, frame=lines, basicstyle=\ttfamily, keywordstyle=\color{blue}, commentstyle=\color{green}, stringstyle=\color{red}, numbers=left, numberstyle=\tiny, numbersep=5pt, breaklines=true, showstringspaces=false, emph={double,bool,int,unsigned,char,true,false,void}, emphstyle=\color{blue}, emph={Assert,Test}, emphstyle=\color{red}, emph={[2]\using,\#define,\#ifdef,\#endif}, emphstyle={[2]\color{blue}}}

% Label-Beschriftung, kleine Schriftgröße, Bezeichner fett und Text kursiv
\usepackage[labelsep=colon, font=small, labelfont=bf, textfont=it]{caption}

% (Schriftgröße 12pt + Durchschuss 3pt) / Schriftgröße 12pt ->
%\setstretch{1.25}
% Benutze die "onehalfspacing" option

% Zentrieren der Seitenzahlen
%\usepackage[automark]{scrpage2}
%\pagestyle{scrplain}
%\ofoot[]{}
%\cfoot[\pagemark]{\pagemark}

%Wird als letztes geladen, für Referenzen \autoref benutzen
% Vernünftige URL Trennung und highlighting
\usepackage{url}
\usepackage{hyperref} %For digital release use "hidelinks" option

%CUSTOM COMMANDS
%Create a new empty page
\newcommand{\newempty}{\newpage\null\thispagestyle{empty}\newpage}

\begin{document}
\begin{titlepage}
    \begin{figure}[ht!]
		\flushright
		\includegraphics[scale=1.25]{\mdhlogo}
	\end{figure}
	\begin{center}
		\Huge{\textbf{\titel}} \\
		\huge{\textbf{\untertitel}}
		\\[1.5cm]
		\large{Abschlussarbeit zur Erlangung des akademischen Grades
		 Bachelor~of~Science~(B.Sc.) im Fachbereich Gamedesign}	
		\\[1.5cm]
		\large{vorgelegt von:\\\name\\\studiengang}
		\vfill
	\end{center}
	\begin{flushleft}
		\begin{small}
	 		\begin{tabular}[t]{p{3.5cm}l}
    			Betreuer: & \betreuereins\\
    			& \betreuerzwei\\
    			& \betreuerdrei\\
    			Eingereicht am: & \today{}\\		
  			\end{tabular}
  		\end{small}
	\end{flushleft}
\end{titlepage}
\newempty

\thispagestyle{empty}
\section*{Abstract}
\begin{abstract}
Die Zusammenfassung oder der Abstract gibt in kurzen Worten wieder, mit welchen Themen sich die Arbeit beschäftigt. Dabei sollten zentrale Begriffe und Stichworte verwendet werden, um dem Leser eine möglichst schnelle und treffsichere Einordnung der Arbeit in den wissenschaftlichen Diskurs zu ermöglichen.
\end{abstract}
\newempty

\thispagestyle{empty}
\section*{Eidesstattliche Erklärung}
Hiermit versichere ich, dass ich die vorliegende Arbeit selbstständig und ohne Benutzung anderer als der angegebenen Hilfsmittel angefertigt habe. Alle Stellen, die wörtlich oder sinngemäß aus Veröffentlichungen entnommen sind, sind als solche einzeln kenntlich gemacht.
\\
\null
\begin{flushleft}
\ort, den \today{}
\\[1.5cm]
\rule{5cm}{0.4pt} \\
\name
\end{flushleft}
\newempty

\thispagestyle{empty}
\tableofcontents
\newpage

%Begin editing document here -->
\blinddocument

\newpage
\printbibliography

\newpage
\listoffigures

\end{document}
